【老舞群組】本月22日起本地確診留醫有經濟困難者獲發5千元津貼

本月22日起本地確診留醫有經濟困難者獲發5千元津貼

勞工及福利局局長羅致光宣布，政府將為由本月22日起，屬本地確診新型肺炎而面對經濟困難的患者，提供一筆過5000元的恩恤津貼。

他表示，當局已經敲定政策的基本框架，在推行前會再向公眾交代細節。他強調，申請人要在昨日起於本地確診，而在公營醫院留院治療期間，因收入減少而面對經濟困難的巿民。有關恩恤津貼可於本月27日起，由病人向所在的醫管局醫院醫務社工提出申請，並提供簡單資料。

羅致光說，申請人需要是受僱用或自僱人士，不享有薪病假，例如的士司機或日薪散工，即「手停口停」的人士。申請毋須審查，但需要聲明因為留院治療而收入減少。